華黑客以變種病毒攻擊美及亞洲

節錄

華黑客以變種病毒攻擊美及亞洲

美國一直指控中國黑客偷竊美國知識產權。 互聯網

美國擬禁止當地使用TikTok之際，國土安全部的網絡安全和基礎設施安全局、司法部聯邦調查局和國防部的研究人員發現，與中國政府有關的黑客在最近的網絡入侵行動使用了一種名為「泰門」（Taidoor）的惡意軟件變種。據稱，這種惡意軟件自2008年以來一直在使用，中國政府仍在間諜活動中利用它獲取情報。

針對科技核電機密

相關新聞：印度封殺微博百度

上述三個機關周一（3日）聯合發出有關「泰門」惡意軟件變種的警示，。。。。。。。。。。。

網絡安全公司FireEye Inc.和CrowdStrike發現，多個總部位於中國的組織針對美國和亞洲地區使用了「泰門」惡意軟件，但其使用量最近有所下降。過去，惡意軟件攻擊的領域包括法律、核電、航空、工程、國防工業基地、科技、政府和航空航天。FireEye高級分析經理里德（Ben Read）說，它通常在魚叉式釣魚攻擊中使用，並被用來進入系統。

美國之音/彭博社

中國=病毒